我發現有好多人其實對港島地理一無所知

又臨近fg onboard時節。好多新界九龍人少去港島，對港島地理一無所知，點樣邊道去邊道都唔識，又點可以快速移動，係少少既lunch時間揾到地方食飯呢。

港島唔似新界九龍，地勢平坦又可以落地面四通八達。一個好好入手既方法係記熟d天橋網絡。

海富過唔到去政總，可以上金鐘廊，向右經夏慤行過去。由金鐘廊，又可以分別去到遠東，統一中心，力寳。而最快去到中環既方法，就係金鐘廊向左一直行，經過美銀/東昌，去到遮打花園，落去就係中環站。

附送中環天橋網絡。要記住雖然中環同香港站係通，但係唔exactly係同一個站，有一段唔短既距離。

灣仔。可能少人知，其實灣仔都有個碼頭，可以過海。

yes
夢見自己唔係有港島frd帶住
根本走唔到 ！！！！！

推

推！

太古廣場有電梯上到香港公園

正解

入商場班狗唔敢發癲。又名錶名店

天橋係共眾地方。商場保安唔可以趕人

Push, 善用行人天橋好重要

今日太古廣場封咗
陣間晏晝唔知點行落去食飯

金鐘廊>PP>香港公園
香港公園環境唔錯，可以買個飯盒去食。附近仲有英領。

多謝巴打拯救路癡
琴日聽左成日添華道、龍和道、煲底，對路癡黎講個腦組織唔到個地圖

去咗成日覺得對港島地理熟咗唔少

Push

好有心

自己上Google行返轉探路有無得諗

但係同時要小心，天橋好易畀警方block到

Google map

我去山卡啦地方旅行之前有時會咁做

中環金鐘灣仔一帶相對係複雜少少

好多位唔去多幾次都唔識行或者直情唔知有路

其實真係 唔係好多地頭帶住

個到真係四通八達，但有時荒起上黎亂左都冇計。。

鬼知咩新界仔大鄉里出城

yes
中環金鐘灣仔個地形是特別難記
唔係成日過來的人
根本好難搞
話要去邊 冷次都要google map

又多橋
主要道路多
標誌性建築又多
小路 大路 互相壘埋 四通八達

灣仔碼頭依個名
就應該個個都知有

但唔知去邊

push

PP底層可以通去灣仔北

推!!!!!!!!

Pish
真心熟左港島天橋地面點走嘅話
實搵到路走

太古廣場好似有條地下街唔駛入地鐵站都過到灣仔太古廣場三座？

中環灣仔mtr行去金鐘勁近

係

Good 有埋夾雜住嘅街道名就更好

所以就炒埋一夠
特別
香港，中環，金鐘，灣仔
呢4個站的出口

好處是警犬都封唔哂

終身受用

推推～

係
根本成條港島線(未有南港島前)不同站之間都勁近
只係一條直線

犀利

可以經香港公園向上行
然後行堅尼地道過灣仔或者中環
豪宅區d狗應該惡唔出樣

如果有時去港島行街咪順手去呢幾個區行下

行熟左多少都有用

仲有係 太古廣場唔係喺太古阿

高院電梯

對，但依個真係太少人識。有咩事發生，行海傍條路真係唔好。

往銅鑼灣方向嘅左手邊

地型要知退路。軍事撚知乜野first rally point ,second rally point 唔好鳩走

係，行去日月星街。好多金鐘人會行過去食飯。好過留係金鐘。

海傍條路伏黎
尋日奶過野
有乜事向上走唔好向下走

呢個要推

Strong post lm

。。。

Lm

冇錯 要熟讀地圖

路痴表示有用 推呀

巴士站門口有開，上到高等法院同香港公園，再唔係上返酒店由個邊苫

港島非常立體

push
尋日有朋友打黎求救係話佢唔識行去立法會

尋晚已經叫人經PP3去星街教堂避

點解咁多小朋友唔理香港地理? 佢地唔係香港人?

今日封左，要由地面經返Starbucks，過馬路去返

有用，推

Pp轉角條正義道斜路
上去就係英國領事館

堅尼地道，堅道，半山
甚至合和都有路駁上堅尼地道
大把路行

小朋友少去高級商場好正常
更加唔會成日去半山同法院

上半山 你夠膽就射催淚彈

置地-中建 整緊封咗

灣仔至金鐘段路好多人唔熟

發夢琴日運物資唔識路
好彩有絲打幫手帶路

灣仔居民報到

唔係香港人
係九龍人同新界人

之後要識了
如果黑警捉人, 就唔可以再向北行
南行去半山區, 果度大把超市, 便利店可以休息

話雖如始，大家都唔好掉輕心，佢地捉人已經唔係跟正路做野。。。千析唔好單拖

玩極限狂奔都要識路
早幾日差啲係力寶盪失路

係, 所以要執生
睇到畜生隊係PP門前條片叫囂既片
而家黑警仲係忌諱係有錢人地頭撒野
佢地見D義士無錢無勢力先會出盡奶力搞

呢個有戰略意義 堅要push

有冇連登導賞團?
行哂所有天橋都要一日
唔係番開工都唔會咁熟

有咩事應該最快入商場
金鐘所有主要商場基本上都連埋一齊
你走到入商場基本上要去中要環灣仔冇難度

如果14年有落力去幫手
對地理位置根本就係好熟悉

好好多老手一講地名街名就知邊到
有效率好多

推
就算退都知要去邊邊退

有冇有心人可以整埋core地方，夏愨 龍和 添美 添華 龍匯 一帶嘅東南西北分佈？

lm

Push!

呢個真係重點，去到PP就可以直上半山避開啲狗

港灣道體育館已經開咗，喺23:00前都可以喺嗰到抖下。

香港公園再行上少少，都仲有壁球中心同香港公園體育館。

半山區尋晚直頭有shelter開

上環信德有細路入七仔問有冇地鐵站，阿姐教出門口轉左，細路出去轉左圍住七仔轉

大家野餐果陣小心中資商場，中銀 建行 華潤

LM

行天橋商場駁商場嘅永遠記住一樣野
兩邊拉閘就走唔到
被要求拉閘或者主動拉閘 結果都係一樣

一要快速通過 二 同時連接天橋同街嘅最重要

推！！！

其實好多人好少過海...你唔知幾多企出嚟嘅係學生？學生絕大部份生活圈係細過成人好多，就算間中過海可能都係地鐵，一去就銅鑼灣，邊會週遊港島

呢個post好有用

所以要交流，薪火相傳，小朋友可能怕羞，老鬼主動啲啦

仲有平時3月會開放睇花既禮賓府都好近好方便架,

以前仲有錦鯉睇,附近纜車站又多遊客上山頂,對面又有好大個壁球中心打完波沖涼,有廿幾格廁所沖涼,玩成日都開心

好有用

會唔會日後出街帶定份地圖好啲呢
好似遊客咁袋定份係身

Skywalk

我自己住港島都唔太熟果頭個天橋點連接。

推到多d 人知，有冇人整上fb?

路痴感激樓主

上左法院道好易俾人圍

以前唔識試過落地行

直線距離100米外既目的地都要兜10分鐘

雖然一定有人mon post，
不過知己知彼，計劃出黎打開缺口做個援兵/撒退路線都好

又空又冇cover
又冇其他路人掩護

返公司無會開去行下動植物公園睇下馬騮,再行返落去禮賓府搭返屋企都咪話唔驚

食飯人多個時記住唔好落地道去PP3

前後得兩個出口好易俾伙記既碗碟同熱水整親，無得避開

上到去轉左入少少就到英領 右邊過咗香港公園就到美領

太古仲有條電梯去 Starbucks
一出就係的士站可以坐車去第度開飯
再唔係就入 Conrad 食個下午茶都得

壁球場平時有世界級比賽,打完波沖涼去下廁都舒服啲
隔離纜車站有好多各地遊客影相觀光

啲領事館係邊？我要整護照

屌你老美, 領事館收八點鐘,上次去到好早收

強帖

太好啦 可以搵到捷徑快衝去食lunch

入香港公園走上堅尼地道

可唔可以LIST哂個區可以去既廁所位置
不論公廁或商場或可以借廁所既地方
我發覺好多人搵廁所搵得好辛苦

中環

雪廠街基佬公廁
己連拿利公廁
蘭桂芳休憩處公廁
Landmark
中匯大廈
萬邦行

有個app叫衝廁
全香港嘅廁所都有

嗰次3月去禮賓府開放日睇花,隔離就係領事館搞簽證,纜車站太多遊客就廢事排隊喇,驚俾人影架嘛

仲可以走上山添

樓主標埋領事館得唔得？

戰場地理一定要熟，攻守之前去行幾個圈先

壁球場隔離仲有一個體育館
大把地方自由斟

樓主好波

同求

唔讚唔得

推,樓主好波
帶返個頭盔先乜依個唔係上班POST 咩,去左時事台既?

嗰度唔係叫灣仔北

灣北係會展嗰邊，唔好混淆

btw 圖唔係我整既。係wiki 9 copy only

下，原來開錯左台，頂

推！謝謝分享！

英領落閂放狗啦，信唔過

附近有教堂，懺悔呀

多謝哂！行街shopping都好實用

有用，push

80-90-00 後 新市鎮 長大

對港島區真係認識唔多

真心金鐘中環真係唔熟路
Thx

留名！

中區唔同九龍

好多路係人車分路
車行到唔代表隔離有行人路比人行

除非車路比人佔左，如果唔係好多時要依賴天橋/隧道

呢幾年係中區返工，食飯會間唔時周圍行下記路搵下捷徑
尋日終於有用，可以幫手救左幾個戰友走

強烈建議大家就算唔係喺中區返工，平時放假都多啲去下，野餐散步放狗乜都好

要平時做好準備，唔係好易有事果陣落左trap比人包抄都唔知

香港公園其實幾撚悶
茶具博物館一個乜鳩都冇既水池（強國人好鐘意對住佢影相）壁球總會體育館體育館轉右已經係纜車站
都唔知d強國人點解咁鐘意行好心就改建下

有必要時散開縮入商廈
少人部份食q ok的

推
你唔早講

有人提香港公園，就介紹下香港公園.

由金鐘廊經天橋去 太古廣場 (PP)，向右上角 1點方向上電梯，就可以去到香港公園。旁邊有間東亞銀行，下圖最後白色電梯可以上香港公園。

Google Map + 香港公園地圖

PP 去到香港公園入口位已經有個廁所。
跟住經過水池條路, 就可以去到公園後面大部份地方。
公園有幾個位都有廁所，體育館就係左邊最篤篤粉紅色。

出口就主要係 紅棉路 同 堅尼地道兩邊。
1. 紅棉路
- 出口有天橋駁過花園道長江大廈，去返行人天橋系統，亦可以經炮台里落中環匯豐, 置地附近
- 附近花園道有美國領事館, 聖約翰座堂

堅尼地道
- 半山路, 比較靜
- 一邊去中環半山(老蘭)
- 一邊去灣仔，一路可以去到合和中心, 落返皇后大道東,

推！！！！
發夢好彩有人帶住唔係就被困太古廣場 個陣網絡收得唔好 就算有人上網有教學 可能啲人都load唔到

我又發夢噚晚好彩有手足帶住先返到中環
唔知佢見唔見到 好多謝你

我本身係金鐘返工 同埋前幾年發夢都經過金鐘 希望幫到大家

金鐘站行5分鐘已經到中環站
唔行開應該唔會知

講多一樣野。住新界既好多時default就覺得兩個鐵路站好遠，用左兆康去天水圍/粉嶺去太和，諗中環去金鐘/金鐘去灣仔。但港島綫既站其實密集好多好多！

pp地底通去pp3嗰邊叫大佛口

輕鐵站概念就差唔多

多謝各位老馬肯幫路癡

可能睇電視聽到啫

可以係Google map預習下

好多人唔係遊行都無咩機會去港島

推埋依次。星期日游行見。

地理常識人人應該有
尤其預左出嚟 人多跟著人行無問題 最怕要搵集合點都唔知點去 又唔識講自己係邊
淨係講咩巴士站隔離 天橋下面 望到垃圾會 其實極難定位到自己
發夢好多人一出海富就周街問人中信係邊 明明就係對面
好多人都無習慣出門口之前睇定路 希望大家多做一步 自己識唔之餘人地問路都幫到下手

香港公園仲通到去壁球中心同埋體育館有水飲有廁所
仲有壁球中心同體育館三樓互通

pish

如果唔係係金鐘返工
就算住港島都未必識嗰邊啲路

利申：住過港島十年

拯救路痴

準備出發啦

Pish

睇泥又有用

Push 謝大大無私分享

上環，中環，金鐘，灣仔其實係立體道路

好似考車牌用路試simulator咁

上星期就係金鐘入PP，轉上高院平台，出力寶，落返地面，係巴士總站，行去夏慤道，穿過地面轉入立法會

行天橋應該有排

大家多點去祭英烈

強貼留名..

I love bitcoin

推返上熱門

太古廣場三座

我無野講

我冇野講

有用post要推

新界人長地理知識了

玩orienteering 必須要識

好老實 要防範黑驚既進擊
抗爭者一定要熟讀你地去抗爭地區既地圖

黑驚雖然又智障又垃圾, 但佢地每次行動前都肯撚定有詳細 briefing
抗爭者無方法聚埋做 briefing , 所以熟讀地圖係必須既 !

輕輕一推

等我為大家回憶下決定721去定唔去

[721] 和理非之所以企出嚟 唔係想勇武以死相博 而係想大家一齊凱旋歸來

[7.21] 同我推返哂721上熱門

【香城OL wiki】史上最全攻略！！持續更新！！！